\section{Einleitung}

\subsection{DPD und MPCD}
\begin{frame}{\alert{DPD} und \textcolor{blue}{MPCD}}
\begin{columns}[T]
\column{0.5\textwidth}
\myheading{\alert{D}issipative \alert{P}article \alert{D}ynamics}
\begin{itemize}
%\item
%Weiterentwicklung des Lattice Gas Automata ohne Gitter
\item
Eingeführt von Hoogerbrugge und Koelman \cite{koelman}
\item
Integration von Bewegungsgleichungen
\item
\alert{nicht} energieerhaltend
\end{itemize}

\column{0.5\textwidth}
\myheading{\textcolor{blue}{M}ulti \textcolor{blue}{P}article \textcolor{blue}{C}ollision \textcolor{blue}{D}ynamics}
\begin{itemize}
%\item
%Variante von DSMC (Direct Simulation Monte Carlo)
\item
Eingeführt von Malevanets und Kapral \cite{kapral}
\item
Hydrodynamik wird durch Kollisionsschritt geregelt
\item
energieerhaltend
\end{itemize}
\end{columns}

\begin{block}{Gemeinsamkeiten:}
\begin{itemize}
\item
Weiterentwicklung der Lattice Boltzmann-Methode \alert{ohne} Gitter
\item
Teilchenzahlerhaltung und \alert{Impulserhaltung} \\
$\Rightarrow$ notwendig für Hydrodynamik
\item
coarse-grained Methoden
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Coarse-grained Methoden}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Abbildungen/coarse-grain}
\begin{block}{}
\begin{itemize}
\item
Teilchen repräsentieren Schwerpunkt einer \alert{Gruppe von Molekülen} des Fluids
\item
Gruppe von Molekülen bilden \alert{thermodynamisches Subsystem} mit Fluktuationen
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

%\subsection{Was wird simuliert?}
%\begin{frame}{Was wird simuliert?}
%\centering
%\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/mesoscale.png}
%\end{frame}